#slh主流程

##货品管理
1、	新增货品：进入货品管理-货品查询-新增货品，输入所有内容，点保存保存成功。在货品查询界面新生成一个款号，进入修改界面，检查内容与新增时一致。

2、	修改款号：进入货品管理-货品查询界面-选择一个款号进入修改，修改内容点保存，保存成功，内容成功被修改。

3、	批量停用款号：进入货品管理-货品查询-查询条件“是否停用”：是---选中五个款号，点击批量停用-会提示本次操作记录5停用成功，然后进入货品管理-货品查询-查询条件“是否停用”：否-能找到五个款号，款号自动加了停用的日期

4、	批量启用款号：货品管理-货品查询-查询条件“是否停用”：否---选中五个款号，点击批量停用-会提示本次操作记录5启用成功，然后进入货品管理-货品查询-查询条件“是否停用”：是-能找到五个款号，款号自动去掉了停用的日期

5、	新增类别：进入基础设置-新增类别，输入内容点保存保存成功，点返回，跳转到货品类别列表，显示刚刚新增成功的类别。在货品类别界面 选择新增一个类别进入修改界面，修改内容点保存，修改成功。

6、	新增品牌：进入基础设置-新增品牌，输入内容点保存保存成功，点返回，跳转到所有品牌界面，显示刚刚新增成功的品牌。 在所有品牌界面，然后选择一个品牌进入修改界面，修改内容点保存，修改成功。

7、	新增品牌折扣：进入基础设置-新增品牌折扣，输入内容点保存保存成功，点返回，跳转到所有品牌折扣界面，显示刚刚新增成功的品牌折扣。 在所有品牌折扣界面，然后选择一个进入修改界面，修改内容点保存，修改成功。

8、	新增尺码组：进入基础设置-新增尺码组，输入内容点保存保存成功，点返回，跳转到所有尺码组界面，显示刚刚新增成功的尺码组。 在所有尺码组界面，然后选择一个进入修改界面，修改内容点保存，修改成功。

9、	新增尺码：进入基础设置-新增尺码，尺码类别选择上面新增的尺码组，输入内容点保存保存成功，点返回，跳转到所有尺码界面，显示刚刚新增成功的尺码。 在所有尺码界面，然后选择一个进入修改界面，修改内容点保存，修改成功。

10、	新增颜色组：进入基础设置-新增颜色组，输入内容点保存保存成功，点返回，跳转到所有颜色组界面，显示刚刚新增成功的颜色组。 在所有颜色组界面，然后选择一个进入修改界面，修改内容点保存，修改成功。

11、	新增颜色：进入基础设置-新增颜色，颜色类别选择上面新增的颜色组，输入内容点保存保存成功，点返回，跳转到所有颜色界面，显示刚刚新增成功的颜色。 在所有颜色界面，然后选择一个进入修改界面，修改内容点保存，修改成功。

12、	批量调价：进入货品管理-货品查询界面-点击全选选中当前的15个款号，点批量调价-零批价200，点确定调价成功。货品查询界面选择的款号价格正确更新；在更多-批量调价界面-生成一条调价记录，进入详细界面款号显示正确。

13、	撤销调价:进入货品管理-更多-批量调价记录-，选择一个最新的调价记录进入详细，点撤销调价，撤销成功。 货品管理-货品查询界面的各个款号价格被正确更新回调价前的价格

14、库存调整：进入货品管理-当前库存-选择一个款号进入-点库存调整，输入调整后库存点保存，保存成功，在详细界面会生成一个名称为“调整入库”的单据，数量为 （调整后库存-当前库存）日期为当天的数据。在更多-库存调整单里也会生成一条记录。





##往来管理
1、	新增客户：进入往来管理-新增客户，输入各项内容点保存保存成功。点返回，进入客户查询界面-检查刚刚生成的客户，是否与新增时一致。

2、	修改客户：进入往来管理-客户查询-选择一个客户进入，修改内容，点保存。检查内容是否正确被修改。

3、	停用客户：进入往来管理-客户查询-选择一个启用的客户进入，点停用，停用成功。在销售开单-开单-输入客户-下拉列表没有该停用的客户。

4、	启用客户：进入往来管理-客户查询-是否停用:是—选择一个停用的客户进入，点启用，启用成功。在销售开单-开单-输入客户-客户正确选到该客户

5、	新增分店：后台参数：客户分店模式：客户分店模式，进入往来管理-客户查询-选择一个启用的客户进入-点击新增分店-输入内容点保存，在客户分店界面新生成刚生成客户，与新增时一致。

6、	新增厂商：进入往来管理-新增厂商，输入各项内容点保存保存成功。点返回，进入客户查询界面-检查刚刚生成的客户，是否与新增时一致。

7、	修改厂商：进入往来管理-厂商查询-选择一个厂商进入，修改内容，点保存。检查内容是否正确被修改。

8、	物流商新增：进入往来管理-更多-物流商新增，输入各项内容点保存保存成功。点返回，进入物流商查询界面-检查刚刚生成的客户，是否与新增时一致。    再检查修改功能是否正确

9、	客户回访新增：进入往来管理-更多-客户回访新增，输入各项内容点保存保存成功。点返回，进入客户回访界面-检查刚刚生成的记录，是否与新增时一致。    再检查修改功能是否正确

10、	客户标签新增：进入往来管理-更多-客户标签新增，输入各项内容点保存保存成功。点返回，进入客户标签界面-检查刚刚生成的记录，是否与新增时一致。    再检查修改功能是否正确

11、	设置标签：进入往来管理-客户查询-选中几个客户，点击设置标签弹出对话框，点击设置标签，成功。 再进入更多-客户标签-选择标签进入详细，点击客户列表，查看刚刚选中的客户已经在这个界面。

12、	积分调整新增：进入往来管理-更多-积分调整新增-输入门店和客户，先检查当前积分是否正确，输入调整积分，点保存，积分调整正确保存。点返回，在积分调整界面检查各项内容

13、	客户区域新增：进入往来管理-更多-客户区域新增，输入各项内容点保存保存成功。点返回，进入客户区域查询界面-检查刚刚生成的记录，是否与新增时一致。    再检查修改功能是否正确







##采购入库

1、	简单入库模式：设置全局参数：店长权限类别：默认店长权限
（1）	采购入库：店长登录，进入采购入库-新增入库-输入厂商和入库门店、款号点保存；
（2）	采购订货：进入采购订货-新增订货-输入输入厂商和入库门店、款号点保存，
（3）	按订货入库：进入采购入库-按订货入库-选择刚刚新增的订货单单据分别进行部分发货、全部发货，点保存
（4）	总经理登录，分别查看上面步骤生成的单据，价格是否正确

2、	复杂入库模式：设置全局参数：店长权限类别：店长可以做采购入库账
（1）	采购入库：店长登录，进入采购入库-新增入库-输入厂商和入库门店、款号、特殊货品、多种付款方式点保存
（2）	采购订货：进入采购订货-新增订货-输入输入厂商和入库门店、款号、付款方式点保存
（3）	按订货入库：进入采购入库-按订货入库-选择刚刚新增的订货单单据分别进行部分发货、全部发货，点保存


3、	作废：进入采购入库-按批次查-选择一个单据进入，点击作废作废成功
4、	多种付款方式单据修改：进入采购入库-按批次查-选择一个多种付款方式单据进入，修改款号数量、新增款号、删除款号，点保存
5、	单一付款方式单据修改：进入采购入库-按批次查-选择一个单一付款方式单据进入，修改款号数量、新增款号、删除款号，点保存
6、	挂单：进入采购入库-新增入库-输入厂商和款号，点挂单挂单成功，在采购入库-按挂单生成一条单据
7、	挂单转正式单：进入采购入库-按挂单-选择一个单据点保存
8、	批量入库：进入采购入库-批量入库-选择有厂商的款号输入，点保存
9、	采购入库-快速新增货品：进入采购入库-新增入库-货品+，输入内容点确定，快速新增货品成功
10、	整单复制：进入采购入库-按批次查-选择一个单据进入，点击整单复制，点返回，点新增入库，点整单粘贴

采购订货
1、	作废：进入采购订货-按批次查-选择一个单据进入，点击作废作废成功
2、	修改：进入采购订货-按批次查-选择一个多种付款方式单据进入，修改款号数量、新增款号、删除款号，点保存
3、	快速新增货品：进入采购订货-新增订货-货品+，输入内容点确定，快速新增货品成功
4、	整单复制：进入采购订货-按批次查-选择一个单据进入，点击整单复制，点返回，点新增入库，点整单粘贴
5、	终结订单：进入采购订货-按批次查-选择一个单据进入-点更多-终结订货，终结成功。





##门店调入|门店调出模块：
场景：如A门店打算调拨某一款号给B门店
主流程：A门店登录→门店调出→批量调出→输入款号和数量，选择调出人和接收店→保存
      B门店登录→在途调拨→选择调入单→检查无误后点击调入按钮→调拨完成
调拨撤销：
①前提B门店未接收： A门店登录→门店调出→按批次查→选择想要撤销的调拨单→点击作废按钮→撤销成功→按批次查界面该条单据标记为黄色
①前提B门店已接收：A门店登录→门店调出→按批次查→选择想要撤销的调拨单→点击作废按钮→撤销失败，提示服务操作失败，[调入方已确认接收，不允许操作]

调入单和调出单分别作废.

要货申请：
场景：客户的店长知道哪些款需要补多少，但是不知道谁是买手，谁是供应商，店长申请要货之后，买手需确认购买数量，再向厂商订货
流程：
前提：预先维护好款号的厂商和经办人；经办人记录权限为所有部门+仅本人拥有
1、店长登录→门店调入→批量申请→输入已维护好厂商和经办人的款号和数量→保存→要货明细会产生一条明细，状态为新建
2、款号经办人登录→采购订货→按要货报单→选择要货明细进入→点击转采购单→采购入库→按订货入库→选择订货单据，点击保存→入库完成→订货门店店长登录，门店调入-要货明细，状态更改为已完成


##销售订货模块
1. 销售订单作废功能.  
2. 销售订单,终结订单
3.销售订单获取未保存功能
4. 16种开单模式下进行新增订单操作
5. 销售订单获取上次价功能
6. 销售订货挂单功能和挂单转正式订单
7.按厂商报单
8. 销售订货,通过图片选款添加款号,保存
9.

##销售开单模块:

1.销售订单发货模式--按订货开单
  销售订货-输入客户,款号,数量-支付预付款
  销售开单-按订货开单-找到这条订单,进入修改界面-核销预付款-全部发货
  销售订货-按批次查检查订单的发货状态, 销售开单-按批次查检查按订货开单后开单批次是否正常生成.

2. 销售订单发货模式--按订单配货后开单. 销售订货后在 销售开单-按订货配货-按配货开单-检查订单是否正常发货和开单批次是否正常生成

3. 销售订单发货模式--直接开单,自动核销订货数 销售开单后在销售订货-按批次查界面检查发货状态和发货数量

4. 颜色尺码下 16种开单模式下全部开单一次,输入正常款号,特价款和特殊货品,保证每种开单流程正常运行.(实现时同时把各种付款方式考虑进去,某些单据只考虑单据付款,某些单据组合付款)

5.随便拿一种开单模式,使用图片选款加入款号,然后做核销操作,保存

6.挂单操作

7.挂单转正式单操作

8.参数 销售订单发货模式 设为 按订货开单时 在销售开单-明细录入界面检查上次价,在图片选款界面检查上次价

9.整单折扣模式下开单界面既进货又同时退货,检查保存结果

10.信用额度限制, 当符合控制规则时不允许客户保存. 参数 开单是否启用客户信用额度控制+该客户信用额度不等于0

11.开单的同时订货. 检查开单保存后在销售开单-按订货开单界面是否生成新的订货批次,该批次是否能正常转为销售单

12.积分功能, 开单保存后客户积分会自动累加.

13.代收单核销流程. 先销售开单生成一条代收单后,在销售开单-物流核销界面核销掉这条代收单-选择金额后保存打印-检查收支流水里是否记录了这条代收收款数据

14.开单是否显示多种小票格式打印的界面, 只要能看到多种打印方式即可.(打印客户用,打印仓库用)

15.远程打印,只要能看到 本地+远程,仅本地,仅远程三个按钮就可以

16.参数: 选款界面自动显示历史购买记录 销售开单-开单-输入客户-输入拿过货的款号-检查右上角是否弹出上次购买记录窗口

17.均色均码下16种开单模式都跑一道

18.均色均码下通过图片选款加入款号,保存,检查单据是否正常生成

19.销售开单作废流程

20.销售开单收款操作

21.非总经理权限, 销售开单界面价格改高不允许改低, (用开单员把价格改得低于适用价格,高于进货价,这一种情况测试下即可)

22.销售开单汇款时需要填写客户

23.开单时获取未保存(不确定能否转化,如果可以,就加上去)

24.销售开单-按订货开单-部分发货-检查特殊货品是否被计算两次. 部分发货和全部发货后检查订单对应的发货数量和发货状态.

25.开单界面价格刷新

26.积分兑换流程

27.找零功能最基本流程

28. 销售开单-更多-客户未发,通过客户未发功能选择订货记录进行发货

29.

##盘点管理

1，盘点管理-新增盘点-输入款号和数量-保存-盘点处理-选择门店-部分处理（全盘处理）-处理记录里会有一条记录（检查款号库存）
盘点管理-处理记录-选择一条最新的数据-选择盘点撤销，可以将最近一次的盘点处理撤销掉，盘点管理-按批次，刚刚处理过的会变成未处理状态（检查款号库存）

2.全盘处理.


##统计分析：
1、新增收入：进入新增收支-新增收入-输入各项内容-点保存，并保存成功。点返回，进入到收支表界面-检查刚刚新增的收入单，是否与新增时一致。
2、新增支出：进入新增收支-新增支出-输入各项内容-点成本，并保存成功。点返回，进入到收支表界面-检查刚刚新增的支出单，是否与新增时一致。
3、作废收支：进入收支表-修改界面，点作废-作废成功。该单据颜色标记为黄色。---------------颜色接口无法实现验证
4、新增收支类别：进入新增收支-新增收入-新增类别-输入内容-点保存，并保存成功。进入到收支类别-检查刚刚新增的收支类别，是否与新增时一致。
5、日利润表：参数-财务中货品成本价的核算方法-4种核算方式
      a、设为按最新进货价。进入日利润表界面，检查各项数值的正确性
      b、设为按月末一次加权平均价。进入日利润表界面，检查各项数值的正确性
      c、设为按移动加权平均价。进入日利润表界面，检查各项数值的正确性
      d、默认按当时进货价，进入日利润表界面，检查各项数值的正确性
6、综合汇总：进入综合汇总界面，检查综合汇总界面、二级界面-综合收支表界面、右上角-余款、欠款、还款、抵扣，各项数值的正确性
7、款号利润表：进入汇总表-款号利润表界面，检查各项数值的正确性
8、退货表：进入汇总表-退货表界面，检查各项数值的正确性
9、畅销表：进入汇总表-畅销表界面，检查各项数值的正确性
10、滞销表：进入汇总表-滞销表界面，检查各项数值的正确性
11、颜色销售表：进入汇总表-颜色销售表界面，检查各项数值的正确性
12、尺码销售表：进入汇总表-尺码销售表界面，检查各项数值的正确性
13、品牌销售表：进入汇总表-品牌销售表界面，检查各项数值的正确性
14、类别销售表：进入汇总表-类别销售表界面，检查各项数值的正确性
15、厂商销售表：进入汇总表-厂商销售表界面，检查各项数值的正确性
16、经营历程：进入汇总表-经营历程界面，检查各项数值的正确性
17、亏损统计：进入汇总表-亏损统计界面，检查各项数值的正确性
18、按利润排名：进入汇总表-按利润排名界面，检查各项数值的正确性
19、进销存排名：进入汇总表-销存排名界面，检查各项数值的正确性
20、收支流水：进入收支流水，检查各项值的正确性。
21、新增应收调整单：进入更多-新增应收调整单-输入各项内容-点保存，并保存成功。点返回，进入到应收调整界面-检查刚刚新增的应收调整单，是否与新增时一致。
22、新增应付调整单：进入更多-新增应付调整单-输入各项内容-点保存，并保存成功。点返回，进入到应付调整界面-检查刚刚新增的应付调整单，是否与新增时一致。
23、新增转款单：进入更多-新增转款单-输入各项内容-点保存，并保存成功。点返回，进入到界面-检查刚刚新增的转款单，是否与新增时一致。
24、账户余查询：账户余额，与收支流水对应的账户余额值一致。
